# De gouden hal van Chuusonji is gerepareerd en gekuist

De gouden hal van de chuusonji ligt in de stad Hiraizumi in Iwateken prefectuur en is ongeveer 900 jaar geleden gebouwd.

De gouden hal is zowel langs binnen als buiten geplateerd in goud. Ongeveer 50 jaar geleden is het merendeel van het goed al eens gerepareerd. Omdat het goud van de buitenmuren en deuren gelijdelijk afschilfert, is er vorig jaar al goud gerepareerd.

Vorige maand zijn de reparaties afgerond en voor het kuisen van de gouden hal hebben de mensen van de tempel en de buurt gevierd. Een priester van Chuusonji vertelt dat de gouden hal belangrijk is voor het wereld erfgoed en dat ze het in orde willen houden.

Ongekende kanji: 薄,貼,壁,遺

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012766211000/k10012766211000.html>
